\begin{exoApp}{10}{1}[Développement]
\label{\formatexo{7}}
Développer chacune des expressions littérales suivantes :
\begin{multicols}{2}
	$A=\left( 4\,x+4\right) \times \left( 4\,x-4\right) $\\
	$B=\left( 5\,x+10\right) ^{2}$\\
	$C=\left( 10\,x-2\right) \times \left( 10\,x+2\right) $\\
	$D=\left( \dfrac{1}{8}\,x-\dfrac{10}{3}\right) ^{2}$\\
    $E=\left( -5\,x+9\right) \times \left( 8\,x-2\right) -7\,x-8$\\
    $F=\left( 9\,x+2\right) \times \left( -3\,x-5\right) +4$\\
    $G=\left( -8\,x+4\right) \times \left( 9\,x-8\right) +2\,x^{2}$
\end{multicols}
\end{exoApp}

\begin{correction}
Après développement, en utilisant soit les identités remarquables ($A$, $B$, $C$ et $D$), soit la double distributivité :
\begin{align*}
	A &= (4x)^2-4^2 = 16x^2-16\\
	B &= 25x^2 + 100x + 100\\
	C &= 100x^2-4\\
	D &= \frac{1}{64}x^2 - 2 \times \frac{1}{8}\times \frac{10}{3}x + \frac{100}{9} = \frac{1}{64} x^2 -  \frac{5}{6}x +\frac{100}{9}\\
  E &= (-40x^2+10x+72x-18)-7x-8 = -40x^2+75x-26 \\
	F &= (-27x^2-45x-6x-10)+4 = -27x^2-51x-6 \\
	G &= (-72x^2+64x+36x-32)+2x^2 = -70x^2 + 100x - 32
\end{align*}
\end{correction}
